\section{Переходные процессы в секциях\label{sec:comp/tr}}

На \cref{fig:comp/tr/interface} изображён интерфейс модуля расчёта переходных процессов в
ускоряющих секциях программы \textsc{LinacCalc}.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/transitional}
	}
	\caption{Интерфейс модуля расчёта переходных процессов в ускоряющих секциях программы
		\textsc{LinacCalc}\label{fig:comp/tr/interface}}
\end{figure}

Данный модуль решает систему ОДУ~\cref{eq:eq/transitional/base} при помощи библиотеки
\texttt{deSolve}~\cite{desolve}.
По умолчанию программой используется метод <<\texttt{lsoda}>>, позволяющий в процессе работы
автоматически переключаться между явными и неявными алгоритмами решения ОДУ\@.
Кроме того, существует возможность использовать другие реализованные методы, а также изменять их
настройки.

% \paragraph{Режим работы на стоячей волне}

Для проверки полученных выражений и разработанной программы произведён расчёт переходных процессов
для описанной в параграфе~\cref{sec:comp/stat/st} трёхячеечной секции на~СВ и
для описанной в параграфе~\cref{sec:comp/stat/tr} шестиячеечной секции на~БВ~\cite{authorTransit}.
На \cref{fig:comp/tr/st,fig:comp/tr/tr} представлены амплитуды электрического поля для первых
\SI{2}{\micro\s} переходного процесса в ячейках секций на~СВ и~БВ соответственно.
% на частотах первого и второго резонансов.
% Амплитуда колебаний на частоте второго резонанса в стационарном режиме представлена
% на \cref{fig:com/stat/st/3cell-e}.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Резонанс 1\label{fig:comp/tr/st-1}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-tr-1}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/t1.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Резонанс 2\label{fig:comp/tr/st-2}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-tr-2}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/t2.tikz}}
		\hfill
		% \subcaptionbox{Устоявшийся режим}{
		%         \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-st-2}}{}%
		%         \input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/r2.tikz}}
		% \hfill
	}
	\caption{Амплитуды электрического поля в ячейках секции на~СВ в течении переходного
		процесса\label{fig:comp/tr/st}}
\end{figure}
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Резонанс 2\label{fig:comp/tr/tr-1}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-tr-1}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/t2.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Резонанс 4\label{fig:comp/tr/tr-2}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-tr-2}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/t4.tikz}}
		\hfill
	}
	\caption{Амплитуды электрического поля в ячейках секции на~БВ в течении переходного
		процесса\label{fig:comp/tr/tr}}
\end{figure}

После окончания переходного процесса, распределение амплитуд полей в структуре должно стремиться к
распределению, полученному при решении задачи в стационарном случае.
Разница расчётов распределения электрического поля, полученных при решении задачи в частотной области и
во временной области по прошествии переходных процессов составила \(\delta_E = \num{2,9e-2}\),
\(\sigma_E = \num{1,8e-2}\) для секции на~СВ и
\(\delta_E = \num{4,7e-2}\), \(\sigma_E = \num{1e-2}\) для секции на~БВ\@.

% \begin{table}[htbp]
% 	\centerfloat{%
% 		\caption{Среднеквадратичные отклонения разницы расчётов
% 			секции на~СВ при решении в частотной и
% 			временной областях\label{tab:comp/tr/results_st}}
% 		\begin{tabular}{cc}
% 			\toprule
% 			Резонанс &
% 			\makecell{Среднеквадратичное \\ отклонение амплитуды \(\sigma_E\)} \\
% 			\midrule
% 			1        & \num{0,01}        \\
% 			2        & \num{0,03}        \\
% 			3        & \num{0,01}        \\
% 			\bottomrule
% 		\end{tabular}
% 	}
% \end{table}

% \paragraph{Режим работы на бегущей волне}

% Для проверки полученных выражений и разработанной программы произведён расчёт распределения
% электрического поля во временной области в .
% На \cref{fig:comp/tr/tr} представлены огибающие электрического поля в ячейках структуры на
% частотах второго и четвёртого резонансов для первых \SI{2}{\micro\s} переходного процесса.
% Данные резонансы выбраны в силу характерного распределения полей в ячейках в стационарном режиме.
% Амплитуда колебаний на частоте второго резонанса в стационарном режиме представлена на
% \cref{fig:com/stat/tr/e_6}.

% Разница расчётов распределения электрического поля, полученных при решении задачи в частотной области и
% во временной области по прошествии переходных процессов, составила \(\sigma_E = \num{0,02}\).

% \begin{table}[htbp]
% 	\centerfloat{%
% 		\caption{Среднеквадратичные отклонения разницы расчётов
% 			на~БВ при решении в частотной и временной
% 			областях\label{tab:comp/tr/results_tr}}
% 		\begin{tabular}{cc}
% 			\toprule
% 			Резонанс &
% 			\makecell{Среднеквадратичное \\ отклонение амплитуды \(\sigma_E\)} \\
% 			\midrule
% 			1        & \num{0,02}        \\
% 			2        & \num{0,01}        \\
% 			3        & \num{0,01}        \\
% 			4        & \num{0,02}        \\
% 			5        & \num{0,01}        \\
% 			\bottomrule
% 		\end{tabular}
% 	}
% \end{table}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
